袁國勇︰香港應先用BioNTech及科興疫苗

港大微生物學系講座教授袁國勇聯同其他學者在報章撰文，指現時港府預先採購的3款新型冠狀病毒疫苗中，都可以防止感染嚴重併發症，但未必能阻止無症狀感染，以及減滅上呼吸道釋放病毒，因而仍然可能感染其他人；在現時社交距離及防控措施未能完全嚴格落實執行，開展全民疫苗接種計劃刻不容緩。

文章提出3款疫苗中，應先行採用復星和德國公司BioNTech合作研發的疫苗，以及科興的滅活疫苗。他們分析，科興疫苗的第一、二期臨牀研究數據，在眾多疫苗中似乎最安全，副作用最少，但誘發中和抗體及細胞介導免疫反應的能力較弱，預計保護時間較短，而且亦要待第三期臨牀研究結果正式發表和同行評審後，才能正式決定使用。至於復星和BioNTech疫苗，臨牀保護效果較佳，亦相對安全。至於第三款阿斯利康和牛津大學研發的疫苗，因為曾出現志願者橫貫性脊髓炎，要較長時間看清副作用。

袁國勇又指，接種計劃必須以迅速、廣泛、公開、自由選擇為目標，所有資訊均須透明公開，以獲取公眾信心。

原文網址：

啱呀，第一階段係65歲以上同公務員打先，緊係用科興啦

袁大炮肯打政府疫苗未

你又唔肯打

信唔過

佢唔係講過話，只會打自己有份研發嘅疫苗咩

咁佢咪自己打

唔洗出嚟鳩噏

唔好叫人去死

袁國勇都分析返每隻疫苗嘅優劣啫
而家又冇人揸住支槍迫你打

維穩狗，分乜撚識

雖然理論上科興用滅活最安全，但得50%有效性，一半人打左無用，係咪啫係畀機會隻病毒有機會適應同變種

只打佢肯打既

…可以防止感染嚴重併發症，但未必能阻止無症狀感染，以及減滅上呼吸道釋放病毒，因而仍然可能感染其他人
…

咁係咪隻中國病毒仍然長期依附係體內？只係自己唔出現併發，如果一年半載抗體弱咗，係咪會隨時爆發？打咗要時刻檢抗體水平保命？

收皮啦袁國勇